【武漢肺炎】確診者住址分佈圖 東區 14 宗稱冠 灣仔 11 宗排第二

本港至今錄得 74 宗武漢肺炎確診個案，根據衞生署衞生防護中心資料，當中 3 宗屬關口堵截、並無接觸社區的輸入個案。其餘患病者居住的地區分佈中，排名第一、二的東區和灣仔分別錄得 14 和 11 宗個案，合共佔整體個案的逾三成，區內曾出現多個染病族群，包括「邊爐家族」和「福慧精舍」事件等，此外更有多宗感染源頭不明個案。

《立場新聞》統計本港感染武漢肺炎患者的居住地區資料，74宗個案中，有 3 宗分別為在羅湖口岸、西九高鐵站、從「鑽石公主號」包機回港後出現病徵的第 1、第 7 和第 71 宗個案，並無回家或接觸社區。經排除後，餘下的 71 宗個案中，分別有 14 和 11 宗個案居於東區和灣仔，為十八區中排名第一及第二。

其中在東區，截至今日共發現有 4 宗個案懷疑與曾去過北角「福慧精舍」佛堂有關，四名患者分別住在小西灣、天后、柴灣和北角，區內另有至少 4 宗屬感染源頭不明個案。在灣仔區，因曾在 1 月 26 日進行火鍋聚會而出現 11 人家族感染的「打邊爐家族」，患者主要居住在灣仔和銅鑼灣，則包辦了灣仔區 11 個案中的 10 個名額。

另外錄得 9 宗個案的葵青區排名第三，青衣長康邨康美樓疑因排氣渠設計不良，出現不同樓層的人確診武漢肺炎，當中包括屬輸入個案的第 12 宗、及與3樓07單位有關的群組。另外，觀塘區亦曾出現 8 宗染病個案，有至少 3 個染病群組中，6 宗屬感染源頭不明，當中包括首名確診患病的 48 歲警員。

'衛生防護中心傳染病處主任張竹君在近日記者會上，多次被問及鑑於東區感染數字持續上升，本港是否已出現社區爆發，她否認有關說法，認為東區「感覺好似好多（確診個案）」是因為曾有數宗大型感染個案群組，香港面積細小，加上人口流動等因素，各區都有未能追蹤感染源頭的個案，難以區分哪一區個案特別多。

港島東好危險

深水埗竟然係0

觀塘

對面海多廢老

越多左仔越危險

點解北區同機場反而冇事

集中晒係中央市區

因為有深水埗咖哩屋

窮撚唔出街 所以冇事

廢老區好正常

馬鞍山不是最早就有確珍個案咩

大埔人潔地靈